Ik bracht het naar buiten en legde het klaar voor hem en het mijne het bloed raakte weer koud toen hij me opnieuw met beide handen nam om me goed te maken Nacht Ik kwam van hem weg, zonder te weten hoe ik het deed, en herstelde het vuur in de kamer waar we samen waren geweest, en ging erbij zitten, bang om te gaan naar bed.
Een uur of langer bleef ik te verbluft om na te denken; en het was pas toen ik begon te denken, dat ik volledig begon te weten hoe gesloopt ik was, en hoe het schip waarin ik had gevaren was vernietigd.
De bedoelingen van Miss Havisham tegenover mij, allemaal slechts een droom; Estella niet ontworpen voor mij; Ik heb alleen voor gemak in Satis House geleden, a steek voor de hebzuchtige relaties, een model met een mechanisch hart oefen toen er geen andere oefening was; dat waren de eerste smarts die ik had.
Maar de scherpste en diepste pijn van allen, - het was voor de schuldig bevonden, wist ik niet wat voor misdaden het waren en kon ik worden weggenomen van die kamers waar ik zat te denken, en opgehangen aan de Old Bailey deur, dat ik Joe had verlaten.
Ik zou nu niet terug zijn gegaan naar Joe, ik zou niet zijn teruggegaan naar Biddy nu, voor elke overweging; gewoon, denk ik, omdat mijn gevoel voor mijn eigen waardeloze gedrag voor hen was groter dan elke overweging.
Geen enkele wijsheid op aarde had me de troost kunnen schenken die ik had moeten hebben afgeleid van hun eenvoud en trouw; maar ik kon nooit, nooit, ongedaan maken wat ik had gedaan.
In elke woede van wind en stormloop hoorde ik achtervolgers.
Tweemaal, ik zou het kunnen gezworen was er geklop en gefluister aan de buitendeur.
Met deze angsten tegen mij, ik begon me voor te stellen of te herinneren dat ik had gehad mysterieuze waarschuwingen voor de aanpak van deze man.
Dat, voor weken voorbij, ik was gezichten in de straten voorbijgegaan die ik als de zijne had gedacht.
